\begin{acknowledgements}
\thispagestyle{plain}
Assalamualaikum warahmatullahi wabarakatuh. Segala puji bagi Allah SWT yang telah memberikan kemudahan sehingga dapat menyelesaikan laporan kegiatan Internship II ini, tanpa pertolongan-Nya mungkin penyusun tidak akan sanggup menyelesaikannya dengan baik. Shalawat dan salam semoga terlimpah curahkan kepada baginda tercinta kita yakni Nabi Muhammad SAW.
Laporan ini disusun untuk memenuhi kelulusan matakuliah Internship II pada Program Studi Diploma IV Teknik Informatika. Proses penyelesaian Internship II ini juga tidak terlepas dari bantuan berbagai pihak. Oleh karena itu, pada kata pengantar ini penyusun menyampaikan terimakasih kepada :
\begin{enumerate}
\item Ir. Amilija Nurjuliani selaku Pembimbing Eksternal dalam penyusunan Internship II Tahun Akademik 2018/2019;
\item Pihak Badan Pusat Statistik Kota Bandung yang telah banyak membantu dalam usaha memperoleh data yang saya perlukan.
\item Roni Habibi, S.Kom., M.T. selaku Pembimbing Internal dalam penyusunan Internship II Tahun Akademik 2018/2019;
\item Orangtua saya yang telah memberikan bantuan dukungan material, moral, dan nasehat;
\item Teman-teman dan sahabat saya yang telah banyak membantu saya dalam semua kegiatan selama Internship II ini dari awal hingga akhir;
\item Adhenia Puspita, Amd.M yang telah banyak membantu saya dalam semua kegiatan Internship II ini.

\end{enumerate}
\begin{raggedleft}
Bandung,  21 Juni 2019\\
\end{raggedleft}
\begin{raggedleft}
Penyusun\\
\end{raggedleft}
\end{acknowledgements}